中美兩軍視像對話 促溝通化危機

節錄

中美兩軍視像對話 促溝通化危機

美國大選舉行前夕，中美兩軍日前舉行了一連兩天的「危機溝通工作組」視訊會議，並已商議在本年內再舉行另外兩場視像會議。正在進行南亞及東南亞五國訪問的美國國務卿蓬佩奧，昨在行程最後一站越南強調美方對越南的主權懷有「崇高敬意」，被指力挺越南在南海主權爭議問題上對抗中國。

蓬佩奧挺越擁南海主權

中國國防部發言人吳謙（圖）前天在記者會上表示，中美兩軍近期進行了多項交流，包括10月20日中央軍委國際軍事合作辦公室領導與美國防部高層官員通電話，本周三和四（28日至29日）舉行了危機溝通工作組視訊會議。他謂。。。。。。。。。

蓬佩奧從印尼轉抵越南訪問，在與總理阮春福會面後稱：「我們盼望一起致力共建兩國關係，。。。。。。。。

另外，德國國防部長凱倫鮑爾昨狠批中國的國家資本主義對歐盟和美國都「具攻擊性」，。。。。。。。

中新社/路透社